係香港 最唔知足嘅職業係老師 沒有之一

教院出嚟都可以教中學 頭幾年已經三萬幾 好彩少少做返咁上下時間 升到主任就5-6萬以上

咁多職業 平均最撚多大假就係佢地 但佢地就成日無視自己得到嘅好益 剩係識話平時好辛苦 出面私人市場 幾撚辛苦你地呢班教畜又知唔知 人地日做15個鐘就講到好正常咁 你做12個鐘就全世界最辛苦

大學永遠讀書最差個批先會走去教書 記住你地係大學入面最廢個批啊 你地已經係被優待個群啦

諗起香港教育係比呢班友教真係唔死唔得啦

唔係所有老師都教大出身既

都係個句啦
好似你講到咁撚荀入門低待遇高嘅你咪去做囉
份工係咁撚好嘅個個高分嘅爭住做而家唔撚係丫嘛
冇人做咪教院仔做囉

就算係三大出身 老實講咪又係最差個堆去做老師

係好筍架啦 無乜大志嘅人去做嘅話
但無乜資格係私人市場底下講到自己最撚慘

乜唔係差佬咩？

教院出來鬼有中學請

護士呢份工無overpay 收分高水泡小小 仲要輪班服侍班廢佬幫啲病人托J屙尿

我識都已經有幾個

最緊要係對住經常ot到十點十一點既人講，佢ot好辛苦

呢啲鬥慘大會想開到幾時？
你覺得咁筍咪你轉行做囉

其實樓主講法用落nursing啱d，宜家好多新入職教師都係合約制冇你所講嘅待遇

班教畜講到個個都想為份荀工去誤人子弟

咁不如調返轉，你地講到咁撚慘不如唔好做，出黎撈其他野

其實我想話每份工都有辛苦嘅地方
同唔少老師傾計，佢地都好鐘意話我辛苦過你啦，我工時幾長呀又壓力大又盛你算得係咩
有時真係令人唔舒服
利申唔完全同意樓豬
不過搞到已經唔想再同老師討論工作上嘅野

我冇老師frd唔撚知啦
係睇唔過眼樓主乜鳩都乜畜物畜日日開鬥慘大會啫

教大多數教得小學/band2 中打後葉師傅唔係咁易。

投社工一票

社處要first hon級，一般得1皮幾2皮頭

本人正式宣布香港返工鬥慘大賽正式開始
同會計，同做飲食業既鬥 日做15個鐘弱左d
做教畜咁撚筍你又唔做？
自己高分又唔揀做教育
人地低分過自己少少見有位揀教育就話人教畜
我幾時都話黃子華既魚蛋論點都係岩既

佢地邏輯通常係咁：
我dse 明明3x分 教院呢d 得個2x分
但我人工得萬尾2萬頭 班教畜一入職就2萬幾三萬
唔公平
我唔要你加我人工 要d教畜減人工 減低過我就得啦
佢地根本就唔值
Dse 係反映薪金唯一標準呀麻
記住呀班教畜 你地一世得2x分架咋 唔識進步架你
我地呢d 讀得咁辛苦 勤力左3年 先有3x分 憑咩你地dse 輕輕鬆鬆讀2x分就有高過/等於我收入

呢個邏輯同於適用於asso 後門狗身上
只要將dse 2x分 轉左1x分
鬥人工 變 鬥gpa
就得

我dse 明明3x分 asso呢d 得個1x分
但我同班後門狗同樣入到三大
唔公平
我唔要d後門狗可以入到大學
佢地根本就唔值
Dse 係反映入大學唯一標準呀麻
記住呀班後門狗 你地一世得1x分架咋 唔識進步架你
我地呢d 讀得咁辛苦 勤力左3年 先有3x分 憑咩你地dse 輕輕鬆鬆讀1x分就同我一樣可以入三大hate#lm2xm

結論：連登仔認為dse係唯一參考標準 跟死學生一世 永遠無得追上黎 其他都旁門左道 唔可以俾人係asso/比較廢既u 先發奮圖強 講穿左你地咪又係魚蛋論

lm

唔覺, 最少小學唔係, 我做過幾日義教啲細路已經想死
要我日日對住呢班小學生我真心覺得應該好快會擸刀劈鳩佢地

HKU grad
當年AL 2A
教緊小學
點睇？

講沒有之一呢句蝗語都冇人屌
連登已死

最差嗰批先去教書，呢句真

以前就話精英制教書要係精英中既精英
依家digital年代學校多課程多教材又多，根本有心學自學仲識得多

同埋一畢業就教書根本係由學校既溫室去另一個溫室，仲要做人啊sir，根本唔算有出黎社會打滾左，所以普遍fg就教學既人都好撚自大，鬼咩一讀完書就做人啊sir

香港依家唯一值得比人尊重既老師
一係做左好多年野走去教書嘅
一係一邊教一邊自己上堂自學

其實fg就教書既人，只係一個讀得書耐既老學生教一班青澀啲既學生，好老實講大部分教既野對佢大個出社會係完全無幫助

樓主返咩閪工咁慘先

大把shitty仔級數2皮幾

你都弱撚智 揀咩工淨係睇待遇咁撚柒簡單？ 警狗夠入職2皮野啦 全部偽進仔黎架 你係咪又會入去做啊 又唔撚見啲警狗嗌辛苦？屌你老母on撚9

香港地行行都慘,我唔敢講老師係最慘定最唔慘,但係日撚日係度呻自己慘就係真

連登最多人反既三大職業

教師 護士 社工

讀緊engine final year
見有個中學同學讀完HD做幼教成日喺ig呻唔抵做
我會心理唔舒服係咪正常

唔抵得人地讀書廢但搵得多過你
掛住個大學名但又唔夠人地搵得多
呻下慘都唔得 讀大學係咪讀到傻左
遲 D 可能 IVE 仔都要鬧埋

問過警畜未？

又一班教蓄沖入嚟

講到自己點辛苦，教到成 pat屎咁仲好意思話辛苦 咪玩啦屌

其實又唔係教畜先衝入黎既,你最親既人/自己做過先會感受到
我另一半係教書既,我日日見佢返到屋企忙到11,12點就心酸
又要教書又要做admin 野,返黎又要打比家長

仲有護士飛雞呢

唔係屌唔屌問題
係唔知佢嗡乜尻，句野見都未見過點個係蝗語

大部分認同，但最後嗰句唔認同。好多好啲嘅學校啲老師讀書都幾勁

老師最遲咪又係收8
不過佢地會話自己帶埋野翻屋企做 放工等於冇放工

都未試過真係無放工

魚旦論

樓豬講到咁易做，人工又咁高，點解自己唔去做
反正做老師都係最差果啲，樓豬唔係爭唔贏下話

做老師冇得收工
收工仲要做

好多果行好唔好做
真係好睇你自己對自己咩要求
做教畜好易
做好老師好難

外行人樓主酸撚到

教大讀體育又點睇

護士（東華個班）不相伯仲啦

一個星期平均返50個鐘都屌晒鬼
問過工程狗IT狗未？

同意，尤其最後果段
唔明點解咁多負皮

1.油唔油視乎有冇教學熱誠，有嘅如果你朝早已經6堂，放學又補課，夜晚又改簿/whatsapp之類答學生問題，空餘時間仲要備課，其實全日都冇得抖，如果話其他職業仲wok嘅咁比又冇意思，做會計你唔洗處理學生，呢家啲學生唔打得之餘仲要唔鬧得，做班主任一次過對幾十個學生，每個學生唔同處理手法，你對客你都唔會一次過幾十個閪客衝出黎，所以冇得咁比

2.香港老師有好多讀書好勁/資優，因為香港職業出路窄，造成做老師比做某專業前途更好，造就左好多讀書勁但唔識教嘅老師

sorry認真左，連登太多中學雞真係唔好認真

其實教院多數係教倒小學或者做ta

有道理

教院先少ta，仲有教院教唔到中學真係都市傳說。

Lm

"一班三十幾四十人, 每個人黎自唔同嘅背景, 我一個人面對咁多學生, 你諗下幾大壓力"
成日都聽到哩句野

最差個批先教書

笑而不語

空姐空少，社工/老師，幼教，護士
呢幾工，最撚多人係ig話自己份工辛苦
大部份都係冇接觸其他工，一畢業就做呢份工
起薪2xk~3xk
其他工如 會計想考牌？做足幾年晚晚ot到11點囉
N展？日日帶老母落地盤囉

個個2x分讀教大，英文得個level4,5
依家間間中學都全英教學
唔好話教英文啦
教PE都出事啦

你當飛雞死？

好過你大學都入唔到

其實 小學定中學
下年開始全部人轉做正職 再無合約制
下年開始全世界新入職$38000
我都就黎想轉工鳥

你地咁講法 覺得教師咁辛苦咁撚慘咪轉行唔好做囉 係咪咁講呀

你人工幾多關我撚事
教師人工高我都唔覺得有問題
但食得咸魚抵得渴
你唔係最勁嗰批 但有呢個人工 做得辛苦有咩好怨？
我係想叫啲人叫少啲春 唔好下下好似自己份工最神聖 最可憐 最偉大 好似全世界欠左你咁

同意
身邊有人就係讀書(真心廢，band 2尾)之後入教院fg出嚟做一年合約半職就已經有全職，每月袋差唔多三皮，日日喺度呻忙呻辛苦，明明好多時候去咗玩/煲劇 仲要做老師都好撚無知低能，除咗大陸/泡菜節目、教科書同佢本聖經之外完全唔識日常社會生活嘅嘢，離地得嚟仲要啲common sense同小學雞冇分別完全未踏足過社會，人生淨係喺校園同耶撚教會，乜閱歷都冇，都唔明點為人師表

Nursing 淨係追更都玩死你啦

應該削減教師薪點

呢句真係好on9，我翻工對一車車客，一車車腦細都唔同性格背景啦
onl79

唔做同呢類人認真
佢地只會拎身邊小部分人黎代表全個行業/世界

True 唔明有咩辛苦
成日話咩行政野 你人工咁撚高 唔包架？
垃圾教畜

係wow 講到其他工唔撚洗對人咁
你對細路姐 其他工對成人 成人既內心有幾多陰險野你知唔撚知

魚蛋論到
人高工無人權唔比呻
講到最尾咪又係葡萄人地搵得多過你
講到咁爽自己又唔入行 又係到懶清高
講到好有熱誠做其他職種 跟住唔夠人高人工就屌鳩人
連登仔

收皮啦樓豬 好辛苦啊
又要諗暑假去r洲邊到玩 又要諗新年去日本邊到hea 又要諗邊到可放復活假旅行

我人工唔多 得2萬 但日日office hour冇ot
放假做Gym輕輕鬆鬆
多一萬都好買唔到輕鬆心情同健康身體

咩叫沒有之一

政府請人睇hon架咩
大把2nd low做EO AO

老師護士社工真專業人士
用空姐同佢地比？

咁同工程師會計師比都夠曬
2者分數普遍比社工老師幼教護士高
出到黎後者人工高
但前者出名開ot爆肝

平時傾開就講到自己幾慘幾大壓力 又改簿又嘜, 一班三十人 都唔會用多30倍時間啦，成日見夜晚去d靚餐廳食排食好野, 聖誕,新年,復活節,去日本去台灣, 考試放早 出街,打波, 暑假又旅行 無補課嘅話間唔中返去做到校長睇

咁唔抵得就好心入老師護士社工

工程19分都入到啦喎ugc
教育個mean 都要20啦下嘩

見到個ust 舊同學同教大舊同學都係做老師
已經覺得ust 果個同學好撚慘

唔係人人都好似你呢啲人咁
冇咁嘅熱誠但貪佢好pay易做就要去做教畜
有少少大志或者良心都唔同你呢啲人爭

要做得好
政府如果要教師一定要master degree 先做到
水平一定有提升
但同時間政府都要推動到啲人讀上去

咁所有人返工記住唔好呻
人工包埋架
呻下想人關心下都唔俾
學你話齋食得鹹魚抵得渴
頂唔順咪辭職搵高d人工囉

教小學駛唔駛讀master呀？
殺雞焉用牛刀？
中學既話 其實教師有進修時數 邊做邊讀上去 有master 學歷唔出奇 校長更加係doctor tim

你黎個最低講
教大個堆16,17分都有啦
我記得讀工程mean高過教大ga

其實依家好多taught master都好垃圾
迫班老師讀黎做咩？

利申： 三大mphil 畢業，教緊中學

邊有16，17分 ？
讀hd都要18分啦
讀poly ee就19分啦

聽過一個老師朋友話: 其實我都唔係好多假㗎咋，一年得180日左右唔使返

心入面屌出聲

但連登仔又好鐘意屌DSE播

出面搵唔到工？冇人請所以做教師？

幫樓主補充少少 其實唔知足嗰班多數都係教院出嚟嗰啲
而且多數都有問題，唔係hea教就係性格有問題

利申 非教畜

我香港office500幾個人
全球都唔記得幾多人
又倫敦又chicago又澳洲
我好大壓力架

我幫你同我朋友講

香港地有邊行唔辛苦
重點係啲老師最鍾意叫春周圍呻
煩到仆街
當然仲有啲垃圾空蛆都係鍾意呻

教畜全面進場

畢左業要再同人爭讀PGDE架
唔係無人請就轉到做老師
ied畢業既我唔清楚 但其他U讀pgde唔係咁易就讀到
呢行真係有興趣做教育先做到落去

Band 3?
我學校band 2都淨係請三大
本身唔係嘅都要讀master

你參考其他國家為例
以芬蘭黎睇 佢地只要係老師 就一定要有master degree 係手 而且要求高 再有啲基準先做到老師
政府想處理呢個問題
學歷首先要master
再跟其他國家做法
咁先有效培訓到有質素既老師

教大撚有人請咩 band3最低要求都三大啦

暑假忙到傻 學生有兩個月假 老師最多得放一個月

問題係就算響香港讀完個taught master都唔太保障到d咩質素(可能芬蘭master 有質素d, 我唔清楚) 。 識幾個ug third hon都比舊錢出黎讀返個master洗底， 依家d master programme大多比人洗底用

香港地d master唔撚值錢嫁，大部份你有報就收

乜撚嘢唔抵得佢地學歷低又唔夠佢地高人工？ 我就讀civil engine嘅 人工應該點都高得過班教畜掛

只係最近食飯 個frd條女做中學老師嘅 狂係度呻幾咁辛苦 明明8點放工就講到日日做到11點 屌 你連搭車返屋企同煲劇個兩粒鐘都計埋落去做嘢 點撚夠你玩啊

班教院老師仲要好無常識 連智力都無乜 好似無接觸過外面世界咁 離晒地 啲女miss煲住韓劇大陸劇 之後無晒時間先做嘢 之後同你講日日做到11-12點 好辛苦 真係笑撚到仆街 佢地都真係幾好彩 唔洗接觸出面世界 唔洗見識咩叫打橫嚟 帶埋老母返工

最撚緊要係 個frd問我 呢排無咁忙咩 見你好似都有啲時間打下機 我答佢呢排都忙啊 都要10點先係公司走到 返去打兩鋪fifa咋 個miss又教畜上身 話乜佢都要日日做到11點

係咪得教畜咁鍾意呻日日都咁辛苦架呢

尊重你 起碼唔係沽名釣譽 總有人係有理想

樓住十成十讀差學校所以覺得全世界學校等於差學校

人人剩係識為錢為安逸過世咩傻鳩
我份工係辛苦 但做得開心 又滿足 點撚解要走去做教畜
咁撚多人做警犬 薪高糧準又唔見咁多人走去做 我有第二啲興趣點解要走去做份唔鍾意嘅工作 用下你個腦啦

認同 但香港充斥太多教畜 諗起以前啲老師最叻就係見你會考AL有A有B 就當晒係佢功勞 屌 有能力考到A嘅人 唔洗你教都照樣考到A啦

利申 一大

我咁我都識幾多額外例子

我見識小，唔知其他學校係點
我教中學(band 2頭) ，department入邊有3 個三大first hon. 唔知咁算唔算你所謂既最差個堆人去教書
你覺得教中學既minimum requirement係點？

我教緊書，覺得老師係荀工。人工高都多得當年司徒華幫手搞。

不過樓主又唔洗咁嬲，因為自由市場下，一定愈黎愈多叻人入行，supply > demand，教師質素自自然會提升。

只能夠講，現在更加叻既人已經做左更高pay既工作

冇人話做警犬好易喎，警犬畀人鬧係因為質素參差兼唔政治中立，再者警犬學歷要求真係好低，同老師邊有得比

情況近年仲轉差
教大quali低?
我同你講已經開始有self-fin人讀左pgde仲做緊小學老師

視野問題，
職業單憑片面的咩 OT 咩假期去睇實在太狹窄。

利申: 非從事教育工作

我試過返中學講職業選科導向，再去分享行業心得，已經覺得中小教育係神聖不可侵犯的工作，根本每堂，每節都係打大佬。

當然 hea 教既可以 hea，但認真的老師既心力真係唔簡單。

這裡是兒登，無計

大致認同樓主
都識得有好既好既教師
但佢都認同好多教書都係仆街

明明無係私人巿場打過工
過到自己點點點慘咁
根本就係離地
教書人工咁高
有本事既出去衝下
到時就知乜野係做到隻狗
人工加幅仲低過通帳

我都識人三大first hons走去教書 但個啲好多都已經係30歲尾up 近年個堆質素都好參差 特別教院個班其實本身知識根基唔夠好 就算係ied讀個陣都唔係打好根基 連基本知識都唔夠好 點教好學生

應該係話普通中學啲老師

之前中學英文阿sir 以前係做律師
數學阿sir 係大firm 做精算

出過社會做嘢同未出過社會做嘢嘅老師真係講幾句嘢就睇得出分別
以前個physics老師係出面做過保險 又做過老闆 又做得sales 真係聽得出咩叫閱歷

其實近幾年真係唔多非三大入到中學教書
我自己就咁睇，top band 1 個堆要班學術水平高既老師其實無可厚非，學生能力高，要學術水平高既老師帶住佢地。 相反，band 3 學校洗咩要咁多學術水平高既老師姐？

中小學教育係神聖不可侵犯嘅工作就更加唔應該比班無心教 打份hea工嘅老師去做 篩選應該要更嚴謹
而唔係一句話神聖不可侵犯就唔比屌教畜 我夠知從小教育係最重要啦 但你問心香港真係有料去做「教育」嘅有幾多個 個個都剩係識做「教師」 有啲連做教師都未夠資格

香港珠海學院出身 由學士到碩士到博士都係珠海讀 都有村校、私校、band1官津中學教席 所以話唔單單係靠學歷先有教席 俾校長睇有無心教都好重要

咁你個 topic 開錯了

其實近年 "打份工渣" 呢個社會風氣係當權者造成，無人可以否認

離地去養教師是有其必要，點樣去執行你所講既篩選先令人懊惱

不如你講下兒時受過咩創傷

Up乜鳩 教畜係人人都可屌架啦 唔洗比差佬打過先可以屌差佬掛 做得唔啱唔屌得？

屌啦屌啦 屌完繼續返工

唔知你點樣定義最差個堆
至少身邊大把三大1st hon/mphil畢業/dse攞住30幾分去教書 當然點都有成績唔標青純靠關係入去 但比起十幾年前已經少左好多呢啲人 樓主唔熟行情就唔好亂出post

其實真係好睇人好睇科
我自己就讀一間真係算讀書幾叻嘅學校（不過我唔叻）
但同啲老師好熟 好清楚佢地有咩工作
首先睇科
數學科嘅教務真係冇咁繁重
我諗唔洗我解釋大家都知點解數學易教啲
而且考評局喺數學科啲要求改變得唔多而且唔難理解
答案一就一二就二 簿都易改啲
但係中文就真係煩到仆街
淨係卷都多人幾份
仲要份份啲要求都虛無縹緲
skills又唔多 對住啲學生文筆差理解能力差表達差唔識講野 顧得呢樣又冇時間顧嗰樣
又冇標準答案 又要解釋比學生聽點解唔啱 點樣先可以跟到考評局啲戇鳩要求
其次睇人
Hea嘅教乜科都可以好hea
盡責嘅真係可以好辛苦 尤其教中文 份份綜合同作文都用心改 個個學生都寫堆垃圾出嚟 字又樣衰 一班廿幾三十人仲唔睇死你？何況起碼教兩三班
所以如果教中文+盡責真係好撚柒鳩辛苦
大家諗番中學嗰陣中文老師質素應該最參差
仲未計啲行政工作
因為我間學校算係比較多政策同多活動
所以一個老師平均都要負責幾條team幾樣野
盡責嘅就越來越辛苦
Hea教嘅就揸攤
我真係好想同校長講勤力又好人嗰啲比多啲人工
好多時都見到佢地假期都要番嚟補課或者做野
我地本身都唔係乖 但佢地又唔肯放棄我地呢啲垃圾學生
又廢又仆街嗰啲就減佢人工
利申：我知道我學校情況應該同其他人好唔同 純粹分享下自己學校嘅情況

以家溝埋大陸果枇 人工仲平一截
學校根本唔憂請唔到人
教大最盡都係做助理咋

份份工都辛苦，大把人都覺得自己underpaid 架啦
有咩好話人唔知足
勞方不嬲都係會為自己爭取更多權益同資方拗數架啦 有咩問題

同埋而家幾多人出到黎係焗住做TA AT你知唔知,邊有你講到咁易有教席 前排先有TA自殺
好多野唔係你見到身邊既野就係事實

做老師好撚辛苦

老師其實真係好辛苦
工時超長
計返時薪其實好低
其他工放工真係放工返到屋企可以抖下
但係老師放工返到屋企仲要備課改簿
訓覺都訓得唔好 諗緊第二日啲堂點教
幾多老師有抑鬱精神病要長期食安眠藥睇醫生

係 學上面話齋 咁辛苦咁唔開心 唔好做啦

有幾多人打工開心

笑撚死
一個職業可以判斷人知唔知足
樓主是咪職業傳心師？

份人工包架

真？

你聽佢up
合約制咁多年都無變過
個校長鍾意既
俾萬五蚊你 要你做哂老師既野都得
入職撚有38k

完全無聽過
之不過中小學會將文憑教師轉返曬做學位教師
而學位教師現時起薪都無38000

朝朝六點就要起身
前一晚仲要改幾級啲簿同卷改到凌晨兩三點
一日最少教七八班仲有課外活動
每日都要打lesson plan
每班打一篇lesson plan
每篇 basic 要有1000字以上
係日撚日打七千幾八千字啊
每日係得lunch嗰一個鐘有得抖
仲要分分鐘lunch都要比半個鐘出嚟幫學生補底練朗誦
你好彩教到精英班就話輕鬆少少
一個唔好彩教幾班有特殊問題嘅學生
堂堂大叫打交 你又教唔到書 追唔切進度
就要比家長校長屌到上天
仲要每班都一定要追85%合格率
平日喺學校留到八點 又要搬成堆野返去改
連屋企人同另一半都冇時間見
就連星期六日你以為有得抖下？
算把啦仲有成堆教材同unit plan要打啊
當然老師唔會係最辛苦嘅工
但一撚定唔會係你條撚樣講得咁撚輕鬆囉
On99

咁辛苦 不如quit 真係聞者傷心見者流淚 好想幫你做晒啲嘢等你陪下另一半

成績高都無用，而加係鍾音人請女仔嘴甜既，分分鐘一個first hon都唔夠一個second low既女仔黎

太多人有偏見啦
佢地講就易 唔知頭唔知路 當曬老師同學生一樣放大假
樓上已經見過幾個劣質大話故仔話咩180日大假，暑期諗去邊呀果d
外行人信已為真 咪周圍唱囉
成班都係後真相時代 篩選d野去砌死教師呢樣野 佢地本身已有立場 勸佢地唔入架啦 又話你講大話又話你偏幫教師果面 又玩鬥慘大會 實有人話自己做acct peak hour 朝九晚三 又話教師無出黎社會做野 出面都係一腳踢架啦乜乜乜 係得教畜係咁呻 問你值唔值三萬蚊人工果籠野

重申 教師呢行無意玩鬥慘大會 但唔係你地諗學生上堂教育先工作囉 一個教師教足六級 又要湊夠教學時數 小息lunch 又要當值 得返d一兩格空堂改下簿備下課 落左堂又要同panel 開會夾返進度 果d

如果樓上 含啦仲望 巴打 講既野都唔知係乜 就學人玩批鬥 證明你真係無乜資格站係高地批評教師乜乜乜囉

你有無見過上電視台講波既唔熟球隊中既球員，足球運動規則？你都唔熟波 又要學人醫牙鬆剛做評論 唔熟波既可能buy 既 但對住d熟波既 你都係收皮啦

腥講四大卑劣職業：牙醫、社工、教師、律師

無意玩鬥慘大會？ 但就日撚日係度呻有幾辛苦咁
比佢地講到出名chur到成隻狗咁嘅會計 工程 醫生都唔夠佢地嚟
差啲以為每個老師都係耶穌嚟

已quit 真係頂唔到
身體都因為教書晚晚瞓得一兩個鐘而堐壞咗

off topic
睇見呢個post仲係咁多人會講好老師就教band 1
band3就係唔夠quali個啲先教就
當然我都信教band1嘅老師平均公開試成績會比band3學校嘅好，但好老師純粹係俾公開試成績去定義？明明唔同學校係cater緊個diversity，點解呢個年代仲要咁標籤band3學校？

其實根本唔洗討論
做得hea果d 根本唔會上網出聲(加上通常係老seafood多)，你地覺得見到網上好多老師呻辛苦，咪就係剩低真係辛苦果批人

其實邊份工嘅人唔係日日呻自己辛苦
係你唔覺得佢地辛苦先唔比人呻咋嗎

啱 我都未聽過hea嗰啲老師嗌辛苦
可能佢地自己都唔好意思

咩工種都係
返得又高人工唔通會周街唱咩

識親嘅老師10個有9個都係一見面就瘋狂地呻幾辛苦

因為你識果d 後生通常都要食哂上面d 工作

就算真係辛苦 但起馬人工真係跑贏出面先

有邊行新入行唔洗食晒上面啲工作 係得老師日撚日叫春 反而無乜聽過會計 工程 IT 呢啲出名chur嘅行業會日日叫春

聽佢地呻到 唔講以為佢地無錢收
有時聽到佢地講做個啲所謂好辛苦嘅嘢 我都唔知係佢地係能力低定點

教院...

教院嗰班自己讀書都唔掂走去話教人，無自知之明

成個老屎忽口吻咁
人地一齊仆街就最開心啦係咪

加空姐同HR

下年全部一齊加人工

您點知$38000
唔知唔好衝出黎柒先

我中學讀band3
有個數學阿sir教左幾年band 3 19邨校
佢教書都幾好
因間學校合約問題，就轉左工
最神奇係係跳到去名牌女校教書
仲要依家聽講撈得好掂下

真係有工唔辛苦，睇做嗰個人係唔係capable, 我做過兩份MNC, 啲同事好勁，轉數快，完全唔使OT, 佢個portfolio嘅revenue講緊千幾二千萬美金。

教得好都未必有用，學校入面有好多撚屌唔識教書，淨係搞小圈子擦鞋篤背脊。有理念嘅都畀佢哋搞死晒。

佢地又會無視自己得到嘅好處架啦 你睇上面全部都避而不談人工同福利

做老師仲可以拎光環

之前有另一個講教師post, 我問人工減半請多一倍教師，之後冇人再回

呢個時候d教畜去曬旅行啦 返到嚟返多一個月又放成半個月

睇到呢句都知你弱智

點睇中大中文要再去考教育文憑要gpa3.3？

普遍都係最撚廢個班先去走去做老師架啦 你話有無1st hons去做 咁實有 master去洗碗做m記都有添

原來連登都有二百幾個教畜

敢言

Dse 補緊課啦 傻仔 唔識就咪亂講啦

唔係1st hon就叫最撚廢？
2nd up得唔得呀
俾次機會呀

我都係讀Civil，做左一年野轉左做教書，真心輕鬆勁多，由11點放工變為5點放工，人工多左5成，2皮變3皮，好難想象Civil會高人工過老師，我識有個做左6年啱啱ICE Chart先得3皮咋喎，但做左6年老師已經4,5皮，Civil同老師跟本冇得比，除非你做政府，4年Chart 67k...

兩公婆做老師,輕鬆十皮
主任都唔使升,4點準時走人

香港好多嘢都係制度問題搞到好多嘢出曬事

下下簡單化咁將問題轉嫁畀做嗰個人身上，公平咩？
教畜前教畜後，你又何嘗唔係一隻唔識深入思考嘅社畜？

佢地邏輯：
要最top 既人 先教到最top既學生
2nd up 既老師 真係有能力見 first hon 既學生？
我本人嚴正建議所有大學教授都係first hon
科科都係B+或以上代表無咁完全貫通既本科知識基礎
你點會教到完全融匯貫通既本科知識俾學生呀
本身d教授自己都學唔掂做教畜 2nd up 收皮啦

利申講緊consultant，contractor返六日冇得比

科科無B+以上代表無咁完全融匯貫通既本科知識基礎 打錯自膠

Consultant 一向低人工過contractor ⋯
做大判二判果d 人工拍得住教師

本身都廢事覆條友 但估唔到有人認同佢堆points
第一 唔洗連登啦 最鍾意開鬥慘大會嘅咪就係老師職業啦 我諗大部分人都見過個班教畜點呻自己係世界最辛苦嘅職業

第二 從來人工同假期係福利之一 但就比班教畜講到好似得個做字 無錢收咁 半份政府工 比私人市場更為有保障嘅時候 直頭算係overpaid啦
咁走得出私人啲人本身都無話啲咩 辛苦就預咗 當係投資未來 但班教畜直頭未見識過世面咁 成呻夜呻 放暑期又唔見佢呻 成隻井底之蛙咁 行出去出面世界咁嘅能力就收咗皮啦

第三 唔係話唔比佢進步 但屌你老母 你做嘅係教師啊 academic嘅工作啊 知識同能力好明顯係基本嘢啦 教學能力就係附加作為一個好老師嘅能力
正如你連微積分 physics E&M Doppler effect嘅知識都未搞得清楚明白 你咪又係教舊屎出嚟 衰啲講句 大學咁撚易入 亦都有咁多後門入到 求奇一個學位仔又代表到啲咩嘢 你話hku係咪代表好勁? 我夠膽話唔係 一樣有人後門入嚟 但教院就一定係入U最廢個堆人
CE DSE咁撚簡單 連真正用腦嘅程度都未到 都仲要入教院 個班人又幾勁啊？ 夠唔夠班教學生啊？
當然啦 你話咁最叻個班出晒去第二度發達 無人去做老師 咪班教院仔上囉 咁咪就係明知自己能力不足就咪撚咁多嗲啦 佢地好彩就好彩在可以做一世溫室小花 一世都唔洗行出去外面世界

C+0 正常出面就開到3x-40k 睇能力而定
再之後嘅發展就係睇你會唔會再考geotech structural呢啲牌同能力而定 3x歲上到principal engineer我都見過
仲要睇市道好唔好 唔好起上嚟 成team成team咁炒 就算你叻 公司唔炒 凍薪 減薪 都走唔甩
所以咪話班溫室老師根本未見過出面嘅世界嘅殘酷 留係溫室入面咪覺得自己最慘囉 根本係福利人工同能力要求上 老師算係極之優待嘅一群 你做過engine仔 點會唔明呢樣嘢

我知做contractor高人工啲，但日曬雨淋，仲要返6日點同老師係温室工作又多假比，contractor係合理地高人工，利申淨係做過consultant，做左一年已經好有陰影，工時長人工低，真係狗也不做

制度下出事 之後班人不思進取溫室小花 之後日呻夜呻 班教畜廢係事實 社會制度有問題都係一件事實

咁依家班年輕人 𡃁仔玩抖陰講蝗語 你地咪又係屌鳩佢 大陸文化引入 政府無維護好自己嘅文化 鬼唔知係制度問題咩 但唔代表班友啱 唔洗用腦架？

班教畜係既得益者 緊係唔出聲啦 仲好樂意成世做小花添 根本立於不敗之地 學上面話齋 你試下話減佢人工 去請多啲老師 提供更多資源同環境比學生 佢第一時間出嚟屌鳩你添啦

完全明白，依家放緊聖誕假，深深體會到有薪假期嘅幸福

睇住班fd日日做到狗咁，仲要寫log book prep考牌，仲要唔知幾時考到牌，考到牌又唔知跳唔跳到糟，真係諗下都驚...

之前大佬3X歲，考哂SRE GRE兩個牌，做緊director，揾緊10幾20萬一個月，但都要同我一齊涯到11,2點先走人，星期六日仲要一齊改圖，有時佢仲拎啲圖返屋企改，聽聞係鑽石王老五，畀我寧願低啲人工都唔想有哩啲生活

RSE RGE* 冇做一排唔記得

關於第三點 你講咁大輪野 咪又係以dse 作唯一標準 嘥氣

港中浸教公 同為作為香港指定既師訓學校 同樣受到嚴格既品質監控 以確保出到黎既係可作教師水平。

香港教育局規定在政府資助中小學任教的新入職教員，必須具有認可的教育學位或完成學位教師教育文憑課程，方可申請登記為檢定教員，成為認可的中小學教師。香港的師資培訓課程不限於由特定的教育大學提供，香港共有五所大學開辦師資培訓課程，為教師提供香港本地認可的職前及在職訓練[7]。

基本上大家係處於同一起跑線 課程內容大家都相差不遠 至於要跑幾快幾遠 要睇係大學既五年點下苦功 先係分教師優劣既關鍵

除左睇申請人既學歷同犯罪紀錄，教師面試要過五關斬六將 要見校長 見校董會 又要作試教等等 面試都會睇教學經驗而決定

有經驗既校長往往都能見微知著，以各種方或觀察申請人有無了建學生個性和學習情況既觀察力，迅速而準確既判斷力，組織能力以及是否能達到教師最重要既功能—啟迪學生思考既能力同幫助學生建立喜歡探究學問既能力

無可否認，dse高分當然有佢優勢，但以自己方式識讀識考但唔識教既人大有人在，所以要係試教分勝負。

當然準教師應該臨畢業前再考多次dse再黎判斷佢有無足夠既本科知識去處理dse

如果單以五年前dse成績來判斷佢係咪一個好老師，未免太膚淺

我係教畜都覺得人工有小小太過高

你呢句真係on9啦

我係三大，但一定唔係最差個堆，2nd up，識好幾個一大1st hon都係做老師，哩句真係好智障

同埋你講緊既 微積分 同 physic 果d已經係大學既transcript show 曬出咩grade 如果你話用gpa 決定請唔請果個老師 我一d意見都無